點解仲未有人講香港既濕凍係世界第一？

Push

今日都唔濕 你識唔識架

你潺啫廢條

係咪要落雨先叫濕 唔係好怕凍 唔知咩叫濕

羽絨

香港既濕凍真係唔係講笑

講咗好耐啦

一股強烈季候風於星期日抵達華南，香港轉吹北風，天氣持續多雲有雨，感覺非常寒冷。但在去年十二月翻北風的日子，為甚麼卻天晴乾燥？
冬季香港不時受寒潮南下影響，俗稱「翻風」。當內陸的高壓中心在香港以北時，香港吹北風，氣溫下降，稱為北風潮（northerly surge）；當高壓中心移至上海附近（即香港東北時），香港吹東風，風勢頗大，稱為東風潮（easterly surge）。
北風潮影響香港的時候，假如天晴乾燥，即所謂「乾凍」，人感覺比較舒適，甚至外出進行戶外活動。但假如天陰有雨，即所謂「濕凍」，人感覺更加寒冷，寧願留在室內。究竟是甚麼因素決定北風潮時的天氣？
影響華南的冷空氣有不同的厚度。冷空氣厚的時候，北風比較厚，地面和高空均吹北風；冷空氣薄的時候，北風比較薄，雖然地面吹北風，但高空卻吹南風。由於南風來自海洋，比北風溫暖及潮濕，當兩者相遇時，便會形成對流產生雲和雨。
在盛冬（十一月及十二月），冷空氣一般比較厚，因此地面及高空風向一致，北風潮多數帶來晴朗天氣。在冬末（一月及二月），華南沿岸上空開始受海洋性氣流影響，轉吹南風，此時南下的冷空氣亦比較薄，於是出現地面吹北風、高空吹南風的情況，帶來陰雨天氣的次數增多。
寒潮南下時，我們只要留意高空的風向，便可預測是乾凍還是濕凍。下圖分別是去年12月及今年2月兩次寒潮南下時的高空等壓面天氣圖。等壓面為850百帕（即圖上每一點氣壓均為850百帕），約為海拔1500米。左圖顯示華南沿岸吹偏北風，結果寒潮抵達後香港天晴乾燥；右圖顯示華南沿岸吹西南風，結果寒潮抵達後香港持續多雲有雨。
不過無論冷空氣是厚是薄，一樣可以為香港帶來寒冷甚至嚴寒天氣，就像這個星期的濕凍一樣。

香港感覺比外國凍既真正原因：風冷同室內唔保溫

濕你老母臭閪凍啊

我夠仲未見到有潮文

凍死哂喇重點講呀

真 想睇

今年冇人講 因為香港緊要時刻

我仲係短袖短褲喎

認同

因為依家香港既TG味先係世界第一

邊撚度凍呀

住過墨爾本就知香港嘅濕凍唔係世界第一冬天成撚日落雨 好多起落嘅屋啲隔熱防凍嘅物料好差好19六月個時有幾晚間屋仲凍過雪櫃屌你老母要成晚縮係個gas暖爐隔離
而家應該差唔多係炎夏但今日得12度